葛博士的平常心 - 馮睎乾

節錄

葛博士的平常心 - 馮睎乾

夏威夷格林威治大學最著名的校友葛珮帆博士，日前發帖文聲稱收到市民投訴，。。。。。。。。。。。

最令我憤怒的，是這篇無事生非、玻璃心看事物、煽動反美情緒（有可能危害國家安全）的帖文，hashtags居然是「#保持冷靜 #平常心看事物 #齊心抗疫」，虛假程度跟她的學歷不相伯仲，完全是刻意愚弄網民，大家應該向Facebook舉報她散播「虛假資訊」。亞博館全名「亞洲國際博覽館」，自由神像圖片是原有裝飾，符合「國際」之名。如果葛博士真有「平常心」，又怎會容不下那張照片呢？

關於「平常心」三字，。。。。。。。。。

趙州禪師問南泉禪師：「如何是道？」南泉答：「平常心是道。」可見「平常心」本義，絕不等於「泰然處之」或「不會大驚小怪」之類，而是等於「道」。趙州接着問：「還可趣向否？」（還可嚮往追求嗎？）南泉答：「擬向即乖。」（有心追求就走歪路了）趙州再問：「不擬，爭知是道？」（不求，怎知是道呢？）此時南泉針對「知」字講了一番很有啟發性的話：「道不屬知，不屬不知。知是妄覺。不知是無記。若真達不擬之道，猶如太虛廓然洞豁，豈可強是非也？」趙州於言下頓悟。

無門慧開口。。。。。。。。